子扣內地無音訊 父母：印證反送中反得啱 「整代年輕人活得好辛苦」

節錄

子扣內地無音訊 父母：印證反送中反得啱
「整代年輕人活得好辛苦」

【12港人扣內地31日】

相關新聞：再有律師遭司法局逼退

【本報訊】 12名港人疑潛逃台灣遭公安拘留至今已一個月，各人仍杳無音訊，而家屬收到的消息卻一個比一個差，其中一名失蹤港人李子賢的父母，昨接受傳媒訪問求援。子賢母親坦言，每當想起兒子出走前突要求合照，就感到牽腸掛肚，她認為兒子太愛香港，結果選了一條難行的路；子賢父親直言看不到「陽光司法」，連半點人權也沒有，亦印證為何去年港人反對送中條例。

涉嫌偷越邊境被內地刑事拘留的12名港人，按內地法律，最長可被羈押37天，若檢察院不批准逮捕，公安局須在10月1日、亦即今年中秋節前批准12名港人取保候審，或者無罪釋放。。。。。。。。。。

相關新聞：港大生寫明信片寄鹽田看守所

子賢母親不時憶起兒子失蹤前數天，突然與她合照，「佢不嬲都唔係主動影相嘅人，當下冇諗到唔尋常」，她當時並不為意，還開玩笑說：「做咩呀，無啦啦同媽咪影相。」。。。。。。。

子賢是家中獨子，牽涉去年9月在金鐘參與暴動和襲警，作為母親，一想起兒子遭遇便覺心酸，「點解一個咁乖嘅小朋友，搞到今時今日咁？」。。。。。。。。

■李子賢的父母仍未能消化愛兒被扣的遭遇，李父更要看心理醫生和服藥。港台圖片

「唔覺得係陽光司法」

Stand with Hong Kong的IG昨貼出子賢母親信件，她在信首已說：「媽咪好掛住你呀，你幾時返嚟呀？」又形容子賢「太大愛，吓吓都諗人，有時我真係想你自私啲諗吓自己」，多年前子賢哭着說「香港無喇！香港玩完喇！」那時她已知「你選擇呢條路係好難行」，但她仍支持子賢，「無論將來如何，你都係我嘅寶貝仔，媽咪以你為榮」，更直言每天也對自己說要堅強，「呀仔等我救，唔可以跌低，只要向前行，希望可以快啲救你番嚟。」

至於子賢父親，則為兒子奔走問過很多內地律師，但很多人也不肯接手案件，。。。。。。。。。。
。。。。：「內地司法完全冇透明，我唔覺得係陽光司法，連少少人權都冇。有咩體會？啲後生嘅想法證實咗，（送中）發生起嚟真係要反對囉。」

以往中秋節即使子賢約了朋友，也會先在家中與父母食飯，今年中秋兒子仍未見歸期，。。。。。。。。。，她直言要堅強，今年中秋她只想向子賢說：「媽咪好愛你，已經夠了呢句。」

其實香港同台灣唔死，西方國家都唔會覺醒，放棄綏靖政策

經濟受盡既得利益者同收成期廢老打壓，自由又冇埋，民主冇埋冇渠道表達，梗係辛苦啦